點解d古人好似唔駛學兵法學兵器已經係萬人敵？

關羽張飛 由普通百姓 到好似一出黎已經好好打咁
項羽少時讀書兵器都係hea學（睇史記項羽本紀開頭）
話就話天生神力 但真係唔駛學都咁好打？
樊噲又係 由屠戶一出黎又變將軍？
打贏人地由細學到大果d？

有軍師？

推

膚淺 睇得演義太多了

我睇左三國志同史記
原文 古文版
演乜義
想串都提出d理據？

一萬個先有一個
其餘做晒萬人敵既亡魂你唔識姐

證明你睇咁多史書都咁膚淺

垃圾
理據都冇
一句膚淺就走
估唔到學術台都係咁

學又寫比你睇咩

萬人敵係因為佢有班死士爛命同佢搏咋
街頭蠱惑仔 無野輸 幾隻發惡嘅野狗
同曹操一樣被呂布搶城 再夾擊呂布 揚名天下
佢地好多副將默默付出而唔係好似濕鳩演義強調關張
例如 陳到名聲僅次於陳雲 幾乎無人提啦

佢地算係其中一批活到最後嘅人 當然大把野講

好賤 但係幾中肯 樓主唔好發火...

屠户係古代唔係普通人做到，做得都係有錢人

打錯陳雲 應該係趙雲

而家啲肉鋪老闆好多都好有錢咪又係要落手落腳做，而且屠户係古代算係專業人士黎

咁點解啲人會捧主將唔捧副將

定只係史書對副將著墨少 導致好多人因而多少忽略咗副將

整體水平低 識少少夠做

歷史係由勝利者去寫

返去睇下水鏡先生嘅士氣論先啦

李典咪係副將

個人崇拜嘛

我又唔係古人 講咩你都要問要駁嘅 不如坐時光機返去問古人啦兄弟

但唔包括人食人年代

白起都唔係自己斬幾十萬人啦

無啦啦講咩白起
我都知白起唔係單打獨鬥type啦
我題目打得唔好 主要想講平民出身既好打名將

關羽 張飛都有記載好打（嗱係三國志呀 唔係三國演義）
關羽斬顏良 張飛勇武嚇退曹軍
時人都驚嘆佢地萬人敵 但佢地係平民屠戶出生

項羽擊殺數百漢軍（史記 項羽本紀）
但佢記載學武讀書都係hea hea地
但天生神力

樊噲都係 屠戶出身

項羽有遺傳佢老豆項少龍所以好好打

副將出名就唔係副將啦
有邊個主將唔係由副將做起

例子: 霍去病

用結果論黎講，呢個世界總有人天生好打d有人廢d，好打個d就入左歷史，唔好打個d就死左，咩出身唔太關事

就算佢地一開始係普通百姓
但可以打咁耐都唔死得你仲見到佢個名
中間D經驗都唔少野啦
項羽個D話學學下冇學啫
但佢阿叔咁多年言傳身教點會話唔識
而且你睇佢打你真係好難話佢唔識兵法

正想講李生例子 人哋可能有天分 但後面知識 搵錢方法 乃至樓主所講打仗可以跟人學 慢慢學習同研究

其實大家係咪對萬人敵既定義有唔同

萬人敵唔係解單憑武勇已經可以同萬人隻秋咩

顧況《從軍行二首》：「少年膽氣粗，好勇萬人敵。」

萬人敵唔係講佢軍略 領兵有幾勁喎

一樣
平民出身咁快學精兵法領軍

有冇讀岳飛之少年時代

無錯 當年李嘉誠穿膠花都可以有自信出嚟做生意 仲要有人支持 時機都好重要
可憐呢家讀神科都未可以寫包單買到樓

係咁叻領軍既 張飛就唔會失守徐州啦
學星爺話齋

徐達,, 起義前係耕田佬, 莫講話打杖, 人都未管過

牛皋 趙破奴都係副將啫 咪一樣咁出名 佢哋亦未做過副將

學武呢家野係不傳之學 梗係無乜人知
唔通我識如來神掌又話你聽我邊度學咩

有 所以我d例子冇提到岳飛ok？

大家都一樣廢，廢鬥廢

發覺好多人都唔睇樓主個名 冇理據就咁拋低一句膚淺就算 真係唔該出少句聲當幫忙

一開始劉備乜嘢都冇就跟佢
唔通嗰陣時佢知道自己有得做將軍咩
到後期打仗越來越多
就梗係越嚟越神啦

早似本來就一間士多仔
做下跟班上落貨
之後開多幾間
變咗做超級市場
最後上市
你都起碼係一區之主啦

項羽呂布個D可能真係the rock 咁既款,
揸住把長槍fing fing下,
對面一般士兵可能見到就掉頭走...

一將功成萬骨枯
有萬人敵嘅出現都要有足夠經驗值俾佢刷

真正既將軍唔係嗌「上呀」而係「一齊上呀」